上海獨立：高舉“脫華歸歐”大旗，以“東方巴黎”之貌回歸文明國家之列

鬧獨立這個事，應該不是個新鮮事。畢竟當今世界的頭號強國美國就是從當年世界的頭號強國英國中獨立出來的。而當下中國人一直把“台獨”分子當做頭號大敵，倘若我們把視野放的更廣泛一些，藏獨和東突厥獨立運動（以下簡稱南疆獨）也不是什麼新鮮事。拜中國人偉大光榮正確的一國兩制所賜，港獨也提上了日程。而上海獨立（以下簡稱滬獨），也在這風雲際會之際，開始發出自己的聲音。

如果說台灣從頭到尾都沒有受過中華人民共和國（以下簡稱中國）的統治獨立顯得理所應當，那麼藏獨和疆獨因為其異族色彩而顯得名正言順。香港人沒有及時的和中國切割開，導致“回歸”后香港的自由程度每況如下，香港的引以為豪的自由與法制都面臨嚴重的威脅，但好歹香港人深受大英帝國的監護，與中國的異質性表現的非常明顯。而滬獨可利用的資源明顯少的多，長久以來，上海人一直是以典型的，或者說是核心的中國人的面貌出現在世界上的。這種情況下，滬獨所面臨的困難會比台獨藏獨疆獨港獨這些處於中國這個概念範圍之外或者這個概念邊緣的團體大得多，然而也正因如此，滬獨對中國這個概念的衝擊也是最大，相當於對中國的要害地帶進行攻擊。同時，做正確的事比做容易的事更重要。滬獨就是正確的事。

上海曾經是東亞最文明與最先進的地區。它是清國在1842年的《南京條約》里割讓給英國的。作為租界，它吸引了一大批英國人定居，並且以此吸引了一大批世界各地的冒險家，讓它表現出了不同於清國其他地方的一種獨特的充滿冒險與進取的精神氣質。在之後的太平軍肆虐的時候，在美國出生的華爾組建一支洋槍隊，保護了租界的安全，也庇護了從其他地方涌湧入的難民，他率領的這支洋槍隊被稱為“常勝軍”。在吸納了眾多人口之後，上海租界當局在1853年組建了上海工部局。工部局擁有自己的法庭警察監獄一系列機構，取代清國成為實質上的自治機構，也正是這一時期，上海被譽為“東方巴黎”。上海工部局的成立與順利運行證明了上海完全可以不依賴中國而成為一個獨立的，自治的地區。也完全可以以此為依據，成為一個獨立的自由的國家。

2018年，何岸泉先生在Twitter上征集滿了50名願意舉牌支持上海獨立的黨員之後，于7月18日在紐約註冊成立了上海民族黨。而我也榮幸的成為上海民族黨的創黨成員之一。從1853上海工部局成立到1943年上海獨立自治的事業被汪精衛政府中斷，上海人已經失去自由太久。在上海被中國共產黨接受后，共產黨當局依靠武力威脅，逼迫上海民族資本家交出資產，製造了大批的慘案。而時任上海市長的陳毅則戲稱大批被逼跳樓的民族資本家為“空降軍”。共產黨統治下的上海失去了當年的獨立於自由，上海人被逼使用普通話，學習共產黨的“共產主義”理念，被逼計劃生育。曾經的“東方巴黎”暗淡無光。而在工部局成立的165年之後，上海民族黨再次舉起上海獨立的大旗，爭取“脫華歸歐”，重現“東方巴黎”之光。

圖為上海民族黨部分黨員在紐約接受蘋果日博記著採訪

仲難過香港

蘋果開樣想靠害呀 分分鐘下個月就失綜晒

西方文明

毒果擺明㗎啦

人哋肯畀影相擺明就唔怕啦 狙擊蘋果唔是咁狙的

Link?

係噉會唔會畀你影相

兩廣獨立
香港獨立
上海獨立

中國人又篡改歷史，南京條約只係永久割讓咗香港俾英國，其他五個中國港口只係開放通商，所以上海冇割讓，反而係租咗某啲地俾人，即係英租界法租界⋯

上海人不嬲都唔想同支那人撈埋一齊
我聽親啲上海人都唔鐘意支那

支持

Rip

佢地個反外來人意識仲勁過廣州
30-40s果班圍內用上海話傾計
開口埋口都叫外來人做「港督」(國語讀音)，意思類似傻閪
唔知以為係踢喼反水貨果期o既本民前成員
就算係20-30s果班都一樣上海意識好濃
o係上海頂唔順D外來人所以出國
外來人極少數埋到佢地堆

後生嗰班都好反共

我接觸過o既後生果班冇咁勁
可能佢地成長階段已經有監控同打壓
口唔係好夠膽明講
但係行為動作等等都feel到親疏有別

開樣靠害

上海租界旗？

元旦遊行都見到有上海獨立旗

上海佬好撚憎北京佬
北京佬又自覺高人一等

一齊獨立, 互相尊重！

獨立係好，但乜都鳩塞民族落去其實鳩鳩哋，太不學無術feel
其實現代國家都好少用民族自稱

影響力細咗好多
慶幸嘅係當年嘅存貨都有排用，其實好多語言都冇咁大嘅傳播力，由其當年電影方面

你要明白你嘅對手係一個帝國

佢唔明白民族只同體對主權獨立既重要

應該係無睇書

唔需要受制於歷史疆界

吳越民族

吳越 - 山越 - 南粵 - 港粵
百越復國！

上海有自成一格既民族？
咪又係中國人
點同我地香港人有英國Bluetooth既藍血特質呀

打倒邪惡中國特色共產主義

你唔係以為蘋果唔報 中共就唔知？

究竟有邊個係想比支共管

工部局年代既上海人比港英年代既香港人更藍血

費唐不負責任地聲稱：上海之所以能聚集財富，就是因為排除了中國政府的管轄權。自治和法治是上海繁榮的根本保障，提供了中國轄區從未有過的人身安全和財產安全。上海如果落入國民政府之手，秩序和誠信都將不復存在。 (係咪似層相識呢? )

[90年前] 美國人 : “Shanghai is not China”

上海佬仲弱過港燦，你話上海婆就惡姐，笑死

同加洲獨立一樣
自己有錢唔想養啲窮省份

但佢地唔係都係中囯國策既得利益者咩？點解會反

唔鐘意外人
有啲似香港人 覺得好多支那人係生蕃

大家一齊獨立
拆左中国就啱啦

若然成真
上海很快就會超越香港

今天收到自稱上海公安局電話，說了句同志，上海獨立萬歲，對方立即收線

一定冇可能，上海嘅外省人好似已經過半，多過本土人

點解好似冇乜點見各獨立組織會有交流咁嘅？

陳浩天之前去過開會啦

有，好似叫上海自族

認真講，上海獨立比香港更難，可以話係mission impossible,而且從來上海人都冇獨立嘅概念，反而一直以嚟上海都想做中國嘅大阿哥做頭馬，你幾時會見等登位嘅太子想獨立吖？ 香港人就因為回歸後生活同社會民生衰過英屬時期先想獨立啫，所以大家不妨睇定啲有冇鬼

。

人地自己Twitter 都開哂樣擺哂出黎喇on9

成班鍵戰扮撚哂野咁衝出黎柒
屌，唔怪得香港獨立搞得咁廢

香港人自己舉埋人地支旗

呢個 上海獨立黨 既成員, 大部份都是住在美國既上海人組成

佢地身在美國
你認為 佢地會唔會返上海用條命去搞獨立??

最多咪在美國搞下 上海獨立集會, 拎下光環就算

支旗好似咸蛋超人

共慘應該留到湖南

其實係有
不過呢班所謂既 獨立組織, 全部都是同泛民一樣, 和理非非
所謂交流, 都係成班人吹下水, 講兩句口號:「各地獨立勢力要圍結一心, 對抗中共」就完場

真正既勇武派, 是東突份子, 即係新疆獨立份子
不過東突份子 長期在阿富汗,巴基斯坦 等地潛伏, 日日同當地政府軍實戰
香港/上海 既獨立份子 敢唔敢入去同佢地交流實戰心得??

香港國
滬國
台灣國

上海民族黨

點會冇

當年巴西人就氹咗葡萄牙太子攪巴西獨立

江澤民 是上海幫

即係上海可以叫江澤民 幫手搞上海獨立

支那幾時要在上海前加"中國"兩字

上海 只係支那一個垃圾城市, 有撚資格加

反而香港 以前比英國管過, 管到有聲有色, 中共都要靠香港經濟支援先發到達, 條氣唔順
先要加番中國兩個字係前面, 強調係自己領土

大越國復國
大理國復國

你sure真係既得利益者？
工部局年代既上海係國際金融中心，遠東國際中心
宜家係支那國內金融中心

跌左幾多grade?

bluetooth

全國13億人都唔想，包括雜總
唔係點會高官個個有外國護照

從來永遠得益者都是 當權者

賤民 無論邊個管, 都不是得益者

鬼叫當年班人擁抱共產黨咩
今時今日既PRC中囯，唔計班官，上海算最受益冇錯吧

加「中國」兩字係前，
係因為香港本質係個殖民地，
「中國香港」如同「中屬香港」。

所以後面你講得冇錯，係為咗強調係自己領土範圍，同時都為咗消除昔日香港嘅形象

情況繼續落去，好快唔需要再加「中國」係前